一人一個ctrl+v

considerable intellectual effort

此情可待成追憶，只是當時已惘然。

复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【【天猫超市】良品铺子牛肚92g香辣味零食熟食牛肉麻辣小吃袋装】￥Fwtak3wI6n￥

Ctrl+v

我沒有有仔細的對中國各地的操口進行研究，但從「肏你妈的屄」、「幹你娘」、「姦恁娘」等例子可見，「屌你老母」可不是單單在廣東，即使在整個中國也是侮辱別人的精華。

假若問你「屌你老母」的英文是甚麼，很多人都自然而然想到Mother FXXXXr，其實卻是大錯特錯。顧名思義，「屌你老母」乃是由發言者要「與聆聽者的母親進行性交」，但Mother Fucker則剛巧相反，發言者指聆聽者「是一個會與自己或其他人的母親發生性交」的人。換言之，假若你對其他人說「屌你老母」，在西方的角度來看，你就是一個Mother FXXXXr。

有人說，百行以孝為先，與對方最重視的女性發生性行為，自然會被「施予者」認為是一種「終極侮辱」。但亦有人指出，女性在中國家庭的定位帶有財產的意味，因此「屌你老母」，同時也是象徵侵佔對方最為珍重的財產的「主權宣示」。但無論是那種說法，中國人之所以那麼介意自己的老母被人屌，明顯是與中國傳統家庭觀念、以宗族建構身份的社會有著密切關係。

相對而言，個人主義抬頭的歐美地區，家族的牽絆明顯沒那麼強烈，看法也全然不同：被批評的與受辱的，通常都是與其他母親甚或自己母親發生關係那位仁兄，至於母親是否感到冒犯與否也是以母親的個人感覺為前提，而非某人的兒子作判斷。

或許舉一個以前我老師曾說的一個留學生故事會容易明白一點。話說一位香港留學生與一位當地同學發生爭執，雙方各種難堪的說話幾乎都搬出來了。因著成長環境的影響，香港留學生最後還是搬出了一句「Fxxx your mother！」心想經此「終極侮辱」，你這洋鬼子應感到相當難堪吧？沒想對那位「西人同學」呆了一呆，然後正經八百的回應道：「假若我的母親同意的話，我不介意你們之間發生性關係。」

當然，隨便Google一下，你也還是能發掘不少外國討論區和網站出現「Fxxx your Mother」的例子，但與此同時網絡上也不乏「Fxxx your brother」甚至「Fxxx your dad」，與中國人將侵犯的興趣全都集中於母親身上是有所不同；而據我非正式統計，「Fuck your sister」出現的頻率應為所有家人之冠，證明西方人士在Fuck這回事上的選擇，還存在著相當的理性。

也有人將NBA籃球明星Leborn James的母親與其隊友Delonte West鬼混作為反例。不過一來這可是真實發生的事件，與停留於口頭之爭的「粗口」完全不能類比；二來真正讓LBJ感到尷尬的，是與自己母親有一腿的竟然是自己的同隊隊友，這似乎是一個信任問題，多於一個自己母親被侵犯的問題。

屌還屌，唔好屌老母？

在此也順帶帶出另一個我對粗口的疑惑，就是在網絡罵戰時，不知為何總有些人會提出「屌還屌，唔好屌老母」，甚或成為網絡罵戰的不成文規定：在某些「管理較好」的討論區或新聞組，只要有人屌別人的老母，就馬上會被圍剿，甚至遭受禁言懲罰。

雖說「各處鄉村各處例」，但我所不解的是，既然「屌人」是一種口頭侮辱之餘，大家心裡都會明白不會當真進行性行為，那「屌你」和「屌你老母」又有何分別呢？當然這並不代我我不介意別人「屌我老母」，只是對我來說，在「屌你」和「屌你老母」之間所引發的怒火應是相等的。

我曾向身邊粗口爛舌的人渣詢問，得到的回應卻是：「既然你唔介意，咁我屌你老母囉。」這種懶於思考、只求訴諸社會規範（Norm）的答法固然無助於找出原因；但即使有好像有點道理的說法如「人誰無父母」、「禍不及妻兒」，但在「屌你只是口頭上佔便宜而非真正進行性行為」的前設下，「屌你老母」與「屌你」實際上針對的，都是聆聽者本人而非真的牽涉到家人本身，這和對方具有指向性的，特意侮辱自己尊敬和珍惜的人因而產生的憤怒，似乎並不處於同一水平。這種文化現象，進一步反映出「以家為本」的價值觀是如何與中國的粗口文化相互糾結。

最後，相比起只是出於一時憤怒的「屌你」和「屌你老母」，我更痛恨的是那些惡毒的中傷和詛咒，因為至少前者絕大多數的情況下也不過是在怒火推動下「爆出來」，在氣過了後自會回歸平淡；然而後者卻是人性卑劣引伸出來的惡劣行徑，有些可能帶來延續而實際的傷害，有些則讓人覺得毛骨悚然。例如我曾被畜牲詛咒過家人被車撞死，雖然在話語間牠連一句粗口也沒提及過，但當我閱讀這些惡毒的文字時，牠那醜惡的臉容立時在我腦海中浮現出來，歷歷在目。

我曾給予牠一次認錯的機會，但顯然死不認錯的牠完全視若無睹，還對自己以謀殺自己人格為代價下，以一連串詛咒激怒了我反感到沾沾自喜。相較起來，那些開口埋口「屌你老母」的仗義屠狗輩，可比這條人面獸心可愛多了。

florihana

mac撚

一生分四份父母知己尚有工作

Император Карл V говорит с богом на испанском языке, с друзьями – на французском, с врагами – на немецком, с женщинами – на итальянском. Но если бы он знал русский язык, то нашел бы в нем великолепие испанского, живость французского, строгость немецкого, нежность итальянского, а также мудрость греческого и латыни. И он на одном языке мог говорить бы со всеми.

顯示

ctrl+v冇嘢

【地獄】【響絕金剛鈴

叛逃

I think it you want you can have many girl

no play you. it is real you know?

美しい罪

你話死者係你殺既，咁你講唔講得出以下邊度係行兇地點？
A: 頭殼生角 B:手指公灣
C:膝頭哥山 D:喉嚨有潭
E:上半身灘 F:下半身徑

做哂嘢未啊你☺

Dutch Talking Touch Screen Questionnaire

vaccine

范男急忙直奔樓下找下體，但卻找不到，氣得不顧自己裸體、鼠蹊部鮮血直流，在大街上痛毆老婆。這一次男子確定無法接回斷根，但小三 (下圖) 仍表示會對他不離不棄。

「喂其實痴芒貼有無技巧。」我問。

「緊係有啦！」佢秒回咗我。

「痴芒貼呢！首先最重要一定要抺啦...要抺得乾乾淨淨...最大鑊係啲塵！...」

佢不斷講，講咗好耐，好似講極都講唔完咁，Facebook嘅對話框上面全部都係佢打嘅嘅字。課堂嘅時間由封建時代嘅城主分地、去到法國大革命、去到英國工黨、去到俄國。俄國已經革咗兩次命，塊芒貼先啱啱痴到上部電話到。

遲緩問題立即得到解決

最後果間屋o唔ok?

此內容需登入後才能觀看

屌差d中伏post左公司野

而家都唔等於

No game no life

#
#
#
#

巧想食南記招牌酸辣米線南記紫菜四寶河最巧蝕

【09:45】灣仔稅務大樓外聚集大批親政府人士，高舉標語支持香港選出新一任特首，但問及參加者連撐哪位候選人，有人稱「唔記得咗」。語帶鄉音的程小姐稱早於7點半已到場，記者問她來自哪一區，她連回答兩次「香港」，再問才回答是葵涌。被問到支持哪位候選人，她一度轉向身邊朋友問「死啦！應該點答？」，又稱「唔記得咗，總之支持香港。」

冇反應